---
title: "Mecánica Clásica II"
lead: ""
description: ""
id: "CFO503"
credits: 4
prerrequisites: ["Mecánica Clásica I"]
semester: 5
contributors: ["Alvaro", "Sergio"]
featured: false
pdf: false
math: false
weight: 503
images: []
toc: true
date: 2022-02-01T13:00:00.000+00:00
lastmod:
  - :git
  - lastmod
  - date
  - publishDate
menu:
  guias:
    parent: "pregrado"
---

El curso se enfoca en el estudio de las formulaciones lagrangiana y hamiltoniana de la mecánica clásica. Estas formulaciones son fundamentales para comprender la física moderna y proporcionan una base sólida para el estudio de la mecánica cuántica y la física teórica avanzada.

{{< alert icon="👉" text="PRERREQUISITOS: Mecánica Clásica I, Cálculo Diferencial e Integral." />}}

El plan de estudios incluye los siguientes temas:

- Principio de mínima acción
- Ecuaciones de Euler-Lagrange
- Transformaciones de coordenadas generalizadas
- Funciones generadoras de transformaciones canónicas
- Ecuaciones de Hamilton
- Teoremas de conservación y simetrías
- Mecánica Hamilton-Jacobi

## Libros recomendados

### Introductorios

{{< content_table type="book" >}}
  {{< book_row title="Mecánica Clásica" author="Cosenza, M." editorial="Universidad de los Andes" year="2016" edition="Versión A" url="https://drive.google.com/file/d/1iSCyQmuPykbYJWPFTnm76hh5CKH2jvOU/view?usp=share_link" >}}
  {{< book_row title="Mecánica Clásica" author="Taylor, J." editorial="Reverté" year="2013" edition="1ra ed." url="https://drive.google.com/file/d/1NJE6AWVsVZEF3cm_0gUoUgPj4VoGWdgG/view?usp=share_link" >}}
{{< /content_table >}}

### Otros

{{< content_table type="book" >}}
  {{< book_row title="Classical Mechanics" author="H. Goldstein, C. P. Poole & J. Safko" editorial="Pearson Education" year="2002" edition="3ra ed." url="https://drive.google.com/file/d/1i-DDF-aqyvc-WpSiydamUri0B-vf5lJ9/view?usp=share_link" >}}
  {{< book_row title="Classical Dynamics of Particles and Systems" author=" Marion & Thornton" editorial="Thomson Brooks Cole" year="2004" edition="5ta ed." url="https://drive.google.com/file/d/1_BxYSpDL_fu43Crx8ZPNK4M-VqREFryM/view?usp=share_link" >}}
  {{< book_row title="Mechanics" author="K. H. Symon" editorial="Addison Wesley" year="1971" edition="3ra ed." url="https://drive.google.com/file/d/1BLcrrjlwy1V8w0c7v-Ntu0nh8iWYdQrx/view?usp=share_link" >}}
  {{< book_row title="Berkeley physics course: Mecánica" author="Kittel, Knight, Ruderman, Helmholz y Moyer" editorial="Reverté" year="1989" edition="2da ed." url="https://drive.google.com/file/d/1XFQlR8TD7g8zoQ1fCOeO7NU3ylgcke7Y/view?usp=share_link" >}}
  {{< book_row title="Classical Mechanics: Systems of Particles and Hamiltonian Dynamics" author="W. Greiner" editorial="Springer" year="2010" edition="2da ed." url="https://drive.google.com/file/d/1DA0cLsNmfB-o6Db_B3TF7RUWolCM_3x3/view?usp=share_link" >}}
  {{< book_row title="Theoretical Physics 2: Classical Mechanics" author="W. Nolting" editorial="Springer" year="2016" edition="1ra ed." url="https://drive.google.com/file/d/1XNN35JwprntljJ2Z_1LxsMtdFF0s6cUZ/view?usp=share_link" >}}
  {{< book_row title="Mechanics" author="Landau y Lifshitz" editorial="Butterworth-Heinenann" year="2000" edition="3ra ed." url="https://drive.google.com/file/d/1lWn2pdpWBr1obPRXX90Qu3kHQctIFAEe/view?usp=share_link" >}}
{{< /content_table >}}

## Notas de clase

{{< content_table type="book" >}}
  {{< book_row title="Mecánica Clásica" author="Guillermo Abramson" editorial="Instituto Balseiro" year="2019" edition="" url="https://drive.google.com/file/d/1Kzcbg0MuTb31kRM3pxt6iTdexXw4p9s8/view?usp=share_link" >}}
{{< /content_table >}}

## Listas de reproducción

{{< img-simple src="Guillermo_Abramson.jpeg" alt="Guillermo Abramson dando la introducción al curso de Mecánica Clásica." class="d-block mx-auto shadow my-4" >}}

{{< content_table type="playlist" >}}
  {{< playlist_row title="Clases IB en línea: Mecánica clásica" channel="Instituto Balseiro - Académico" lecturer="Guillermo Abramson" videos="29" url="https://www.youtube.com/playlist?list=PLv0-vSkgrxj_Uv65oZV9ilrWZ2xUNbaw8" >}}
{{< /content_table >}}

## Sílabos

{{< details "Semestre 2022-II" >}}
  {{< pdfjs file="MC2_Sílabo_2022-II_Fulgencio.pdf" >}}
{{< /details >}}

## Docentes

{{< details "Fulgencio Villegas" >}}
  {{< pdfjs file="CV_Fulgencio.pdf" >}}
{{< /details >}}

Para más información sobre el curso, tales como exámenes, prácticas, tareas, etc. que se dieron en este, visita el siguiente enlace de Google Drive: [Curso Mecánica Clásica II](https://drive.google.com/drive/u/0/folders/1EEwAXrCBzNqFvXmisFSPyrHzdCoc1ULx)
